一芳加盟苦主揭真相！營收狂掉8成

手搖茶飲連鎖店一芳日前表態力挺一國兩制，後遭國內消費者抵制，為救買氣，先祭出買1送1，再喊送100台電動機車，近期宣稱業績已回溫，但有加盟主向《蘋果新聞網》投訴，怒嗆：「業績回升是放屁！」以剛過的中秋節為例，「去年單日營收2萬，今年剩下4千多」，若不是當初簽約、押了30萬元在總部，不知有多少人要退加盟。

一芳在今年8月5日於微博發表支持一國兩制的聲明，引發台人眾怒、揚言抵制，各加盟主生意慘遭重創，這名投訴的加盟主說，事發後常聽路人嘴「一芳怎麼還不倒」、「一芳還在喔」，聽在耳裡，刺在心裡，「現在每天站在櫃檯前，都像在接受懲罰」，沒想到總部後來做了讓加盟主更火的事。

發表挺一國兩制聲明後，一芳官方從未明確否認，卻頻發布促銷新聞，還宣告業績回穩、沒有加盟主退出，這點讓許多加盟主氣炸，投訴人說，總部根本一直亂講，首先是業績，3年前一芳爆紅時，單店每天最高營收破5萬元，單月營收約80萬，事發後每天不到5千元，慘透了，他只能砍工讀生時數，自己做到打烊。

「我知道加盟有風險，但沒想過要承擔政治風險。」投訴人說，許多加盟主都是借錢、貸款來開店，哪受得了天天賠錢，這壓力太大了，「有人已經開始看精神科」，甚至有的店單日營業額只有1千多元，總部還敢說業績回穩，太離譜了。

投訴人也認為，最近推買1送1只是增加成本，其他品項一樣賣不出去，等到活動結束，業績立馬又掉到幾千元，完全沒起色。「有時間亂做行銷，卻沒辦法幫加盟主止血」。

此外，投訴人又批，事發後一芳有發現金給店家，每天1500元，共發2周，接著1天3000元，也發2周，合計是6萬3000元，「總部說這不是賠償，是補助，說要共體時艱，但這事明明就總部亂發言造成的，卻連道歉都沒有」。

投訴人並拿出當時加盟合約爆料，指總部敢說沒有加盟主退出，是因為當初簽約時、大家都押了30萬元在總部，事發後一堆加盟主想解約、下車，總部卻以「合約精神」為由，表明退出即違約，他們的錢會拿不回來，他怒斥：「你說錯話不是我們的問題，我關店卻還要付30萬，這對嗎？」

對於一芳董事長柯梓凱，投訴人也批，除了發聲明，從來沒有露面過，「會出事就是因為你說了不該說的話，聲明內卻隻字未提」，商人想賺錢在所難免，但君子愛財取之有道，「你不該忘了這片江山是加盟主一起幫你打下來的，你的根在台灣，卻不管我們死活」。

一芳總部表示，目前多數加盟店主與供應商，都努力提供更好的在地水果茶，服務廣大消費者，整體業績雖逐漸回穩，但仍未盡少數加盟店主的期待，將盡最大努力和誠意，與個別加盟主持續溝通。（許稚佳／台北報導）

去年中秋節當天，加盟店單日營收超過2萬元(為免遭辨識，抹去詳細數字)。投訴人提供

今年中秋節當天，加盟店單日營收只剩4千多元(為免遭辨識，抹去詳細數字)。投訴人提供

香港可以嗎

推